尋日發生既事，令我覺得好絕望

尋晚睇直播
望住啲畜龍狗係太古站對班人群開槍
我嬲到核爆
我嗰陣真係嬲到想即刻單拖落樓下狗屋
見一隻冧一隻
但我最後我冇咁做
我選擇捐番入被竇瞓覺
因為我知道咁做冇用
同埋要開波都唔係咁

然後今朝起身
同我老豆落樓下食早餐
見班廢老係度輕輕鬆鬆吹水
當尋晚咩事都冇發生過
然後我老豆又攞遊行啲野抽水
話前面班人唔知收幾多錢
叫我唔好行咁前
我心諗：
梗係啦，嗰班差佬嚟架
佢哋咪就係收納稅人錢
然後搵藉口幫政府打尻班示威者囉
打尻啲講政府壞話既人囉
打尻好似佢個仔咁既人囉

之後返上屋企
我完全灰晒
自問唔係發過好多次夢
但見到前線不斷送人頭
然後番到嚟就俾班廢佬揶揄
我好唔甘心
我知道我哋其實可以做更多野
就係為咗要配合番社會價值觀同國際形象
我哋只可以做啲冇咁破壞性既活動
兩個月以來，超過十次既抗爭運動
掉過幾多嚿磚、點過幾多次火
頂多都係十位數字內
但我哋食既催淚彈、橡膠子彈
仲多過我哋攻去警方陣線既次數
然後要俾人屌尻我哋，話我哋「好暴力」
屌，我真係心淡

小弟冇野叻
淨係識咬文嚼字同FF
所以自己構思咗一個長篇故仔
用戰爭嚟講番中港地緣政治問題同內地人既弊病
講真句，寫個咁既故仔真係好撚辛苦
而且我仲要揀咗空戰做主題
成日要做好多資料搜集
我都成日問自己點解要咁樣攞苦嚟伸
但其實我係我個故事入面
我搵番屬於香港人既價值觀：追尋「真相」
只係講64
我哋竟然用咗三十年去保存一個唔屬於自己既「真相」：
天安門係六四事件當日，係有屠殺發生。
到依家反送中同721
我哋都講求真相
我哋堅持要Fact Check
我哋堅持要有圖有真相
我哋堅持要有咩事一定要畀記者影到
好多人笑我哋班廢青on9
但更多既人（尤其外國）
係讚揚我哋克制、勇敢、堅強……
呢啲都係因為我哋堅持「真相」既重要性
所以出面既人先睇到一班咁出色既年青人企出嚟
但可惜既係，我哋好多上一代唔支持、甚至恥笑我哋唔「現實」
佢哋覺得「現實」比起「真相」更值錢
所以一味將我哋踎到「曱甴」一樣咁低賤
甚至「having no stake of society」

可能有少少離題
但我好絕望
我好想堅持fact check
但好多人唔支持「真相」
寧願政府派人「扮抗爭」
寧願公安、黑社會出嚟代替警察執法
寧願信「一班人」都唔信「一群人」
揀「現實」多過「真相」
堅持真相，原來真係好撚難